\input{../../../main}


\teachermode\tagsmode
\solmode
%\solmode
%\printtrue


\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Вращение 3}{\DTMdate{2020-10-20}}
	
	\taskpic{
		Для векторов $\vec a$, $\vec b$ и $\vec c$ найдите, чему равны смешанные произведения
		\begin{equation*}
			\vec a \cdot \big[\vec b \times \vec c \big],
			\qquad
			\vec b \cdot \big[\vec c \times \vec a\big],
			\qquad
			\vec c \cdot \big[\vec a \times \vec b\big].
		\end{equation*}
		Векторы $\vec b$ и $\vec c$ лежат в плоскости, перпендикулярной вектору $\vec a$.\\
		Посчитайте объём параллелепипеда, образованного векторами $\vec a$, $\vec b$ и $\vec c$.
	}{
		\begin{tikzpicture}[thick]
			\def\a{15}
			\def\b{20}
			\draw[->] (0, 0) -- ++(0, 1.5) node[right] {$\vec a$};
			\draw[->] (0, 0) -- ++(\a : 1.5) node[above] {$\vec b$};
			\draw[->] (0, 0) -- ++(-\b : 1.5) node[below] {$\vec c$};
			\draw[blue] (\a : 0.4) arc (\a : -\b : 0.4) node[midway, right] {\scriptsize$30^\circ$};
		\end{tikzpicture}}
	\vspace{20pt}
	\libproblem{irodov}{1.284}
	\libproblem{savchenko}{2.7.9}
	\libproblem{irodov}{1.320}
	\libproblem{kvant}{1628}
}

\clearpage
\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Вращение 4}{\DTMdate{2020-10-20}}
	\setcounter{notask}{1}
	\taskpic{
		Для векторов $\vec a$, $\vec b$ и $\vec c$, изображённых на рисунке посчитайте, чему равно выражение
		\begin{equation*}
			\big[\vec a \times \big[\vec b \times \vec c\big]\big]
			+
			\big[\vec b \times \big[\vec c \times \vec a\big]\big]
			+
			\big[\vec c \times \big[\vec a \times \vec b\big]\big].
		\end{equation*}
		Все векторы лежат в одной плоскости.
	}{
		\begin{tikzpicture}[thick]
		\def\r{1.2}
		\draw[blue] (0, 0) circle(0.3);
		\draw[->] (0, 0) -- ++(90 : \r) node[right] {$\vec a$};
		\draw[->] (0, 0) -- ++(-30 : 1.15 * \r) node[above] {$ \vec b$};
		\draw[->] (0, 0) -- ++(-150 : 0.85 * \r) node[above] {$\vec c$};
		\draw[blue] (60 : 0.3) node[above right] {\scriptsize$120^\circ$};
		\end{tikzpicture}}
	
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.138}
	\libproblem{rayon}{1998-11-4}
	\libproblem{savchenko}{2.7.13}
}
\end{document}